\chapter{Zielsetzung}
\label{sec:Zielsetzung}

Die Entwicklung mit weniger üblichen Programmiersprachen wie z.B. einer DSL (\enquote{Domain-specific Language}) bringt oftmals den Nachteil fehlender Unterstützung mit sich \cite{website:dsl_pros_cons}. Beispielsweise gibt es zumeist keine IDE (Integrated Development Environment) oder kein Plugin für eine weit verbreitete IDE, um den Nutzern der Sprache die Entwicklung damit zu erleichtern.

Das Ziel dieser Arbeit ist, ein Werkzeug für die weiterführende Analyse von Quelldateien der domänenspezifische Sprache \enquote{Embedded BASIC} zur erstellen, welches sich später leicht in einen Source-Code-Editor einbinden lässt. Dem Nutzer dieser Sprache soll letztlich Hilfe bei der Entwicklung angeboten werden, in Form von Fehlermeldungen, Hinweisen und Unterstützungsaktionen.

Die Basis für diesen Language Server ist ein robuster Parser, der passende Fehlermeldungen liefert und die Verarbeitung bis zum Schluss durchführt ohne sich dabei in Folgefehlern zu verstricken. Dafür wird eine Error-Recovery-Strategie und ein vereinfachter Umgang mit vorgefertigten Fehler-spezifischen Meldungen benötigt.

Die vom Parser gesammelten syntaktischen Information müssen in einer einfach zugänglichen Form bereithalten werden (Abstract-Syntax-Tree), die die darauf aufbauende semantische Analysen erleichtert. Der Zugriff auf sämtliche Informationen muss die Möglichkeit zur Suche über eine Position im Quelltext beinhalten.

% Seit Mitte 2016 gibt es ein Protokoll das die Entwicklung von Sprachunterstützungen erleichtert \cite{website:lsp_launch}. Das \enquote{Language Server Protocol} wird unter anderem von Microsoft und Red Hat unterstützt. Durch die Nutzung des \enquote{Language Server Protocol} ist es dem Anbieter einer domänenspezifische Sprache möglich, die Integration in bestehende IDEs und Source-Code-Editoren deutlich zu vereinfachen.

% Das Ziel dieser Arbeit ist, für die domänenspezifische Sprache \enquote{Embedded BASIC} einen Language Server zu erstellen, der Informationen sammelt, die später über das \enquote{Language Server Protocol} an Source-Code-Editoren verteilt werden können.
